{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm ega lumi. Ma v√µin pikniku √§ra rikkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind p√µhjustab liikuv √µhk."},{"text":"V√µin puudelt lehti maha puhuda."},{"text":"Sellisel p√§eval v√µib lennata lohega."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu midagi, mida sa v√µiksid nihutada."},{"text":"Olen tehtud veepiiskadest."},{"text":"Ô∏è V√µin p√§ikese √§ra blokeerida."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Ma langen taevast vett. Sa vajad vihmavarju, kui ma siin olen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen lompe."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Ô∏è J√§lgin tihti pilvi."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vesi, mis langeb taevast. Mul on k√ºlm ja saan teed libedaks teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kindaid on vaja siis, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud j√§√§kristallidest."},{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada lumememme."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen suur kuumast gaasist pall, mis annab valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed vajavad mind fotos√ºnteesiks."},{"text":"Sa kannad p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ga s√§rav."},{"text":"Ma olen staar."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen keerlevate tuulte ja lehtripilvega torm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga ohtlik."},{"text":"Sa peaksid minu ajal otsima peavarju siseruumides."},{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse ka twisteriks."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"√Ñike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen segu vihmast ja lumest. Olen j√§ine ja m√§rg, muutes k√µik segaseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºlmem kui vihm, aga niiskem kui lumi."},{"text":"Ô∏è Mind n√§eb tihti talvel."},{"text":"V√µin s√µidu keeruliseks teha."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Sleet","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen torm, mis moodustub sooja ookeanivee kohal ja on tugeva tuule ja tugeva vihmaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keskel rahulik 'silm'."},{"text":"Mul on √ºmmargune kuju."},{"text":"M√µjutan tihti rannikualasid."}],"options":[{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen pikk periood v√§hese v√µi ilma sajuta. Ma v√µin panna taimed surema ja j√µed kuivama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin viia k√µrbestumiseni."},{"text":"P√µllumehed muretsevad minu p√§rast."},{"text":"‚ñ´ Metstulekahjud v√µivad minu ajal tavalised olla."}],"options":[{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen √§kiline elektrilahendus, mis tekitab taevasse eredat v√§lku ja valju m√ºra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla ohtlik, kui sa oled v√§ljas."},{"text":"Ô∏è Mind seostatakse tihti √§ikesega."},{"text":"Sa kuuled √§ikest p√§rast minu n√§gemist."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Aurora","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen mett."},{"text":"Kogun √µietolmu."},{"text":"Minu lemmikv√§rv on kollane."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane. Inimesed √ºtlevad, et mul on vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mardikas."},{"text":"Minu laigud aitavad mul maskeerida."},{"text":"Aednikud meeldivad mulle, sest ma s√∂√∂n lehet√§isid."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis elan kr√ºsalis ja siis lendan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on ilusad tiivad."},{"text":"Ma joon nektarit."},{"text":"Minu tiivad tulevad paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Marsin liinidel ja ehitan tohutuid maa-aluseid kodusid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"T√∂√∂tan kuninganna heaks."},{"text":"Vahel varastan piknikult toitu."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja teen siristavat h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"H√µ√µrun jalad kokku, et m√ºra teha."},{"text":"Mulle meeldib elada rohtunud p√µldudel."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma h√µ√µguva p√µhjaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Kasutan bioluminestsentsi."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"Suvel v√µib mind tihti n√§ha."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan kleepuvat veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga, kuid ei ole putukas."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Teen oma kodu siidist."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Teen suvel k√µva h√§√§lt. Veedan aastaid maa all n√ºmfina, enne kui t√§isealiseks saan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma laulu poolest."},{"text":"Mulle meeldib elada puudes."},{"text":"‚òÄÔ∏è Minu laulu kuuleb tihti kuumadel p√§evadel."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"S√∂√∂n puitu, elan kolooniates ja v√µin kahjustada maju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sotsiaalne putukas."},{"text":"V√µin tekitada struktuurikahjustusi."},{"text":"Ma n√§en v√§lja sarnane sipelgatega, kuid ei ole tihedalt seotud."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Puusepp Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Puidust peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen maskeerimismeister ja n√§en v√§lja nagu leht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja tasane."},{"text":"Minu maskeering aitab mul kiskjaid v√§ltida."},{"text":"Olen putukas, kes elab puudes."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Kepiputukas","isCorrect":false},{"label":"Lehtputukas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}